塵巴恆指HSI Liquidity學術討論區 (3)

好Zone分享: 恆生指數 HSI

塵巴恆指HSI Liquidity教學討論區

塵巴恆指HSI Liquidity學術討論區 (2)

巴打們歸位喇

來

沙發

Lm

留名跟塵巴學野！

熊唔熊過weekend 好？ 好大條253熊柱

支持

lm

下午睇位揸？

就咁睇有可能要將241個目標提高少少
下面似乎太有力

唔係跌緊咩

其實恆指好俾面
上證回少少 佢即刻跟仲要跌突

估唔到已經第四個post

又番上247，係咪唔夠力落

靜雞雞支持塵巴

塵巴

a股似假突破多
穿左少少又唔爆上

要集氣燈爆港囡

塵巴 354中軟 睇唔睇好？5.85入，止蝕放咩位好？

245有11隻牛共7大莊家，齊心啲啦

齊心D散貨比人走

好硬淨😣

原來開咗4留名

忙完返黎，原來hit中淨底個兩手熊sg，變咗吉倉過

原來最尾現貨穿左收縮三角

唉

竟然

月線支蠋收到無身咁制

會唔會預示後市麻麻

咁仲唔大長put

估撚中7月唔會收大升

監粗托到250收

技術指標黎講係既
墓碑十字

幾時殺到24500

我諗一係唔落
一落就裂口跌到240

有冇留意港囡畫緊頭肩頂，紅色頸線個已經穿咗+後抽埋但唔落，夾咗喺紫色頸線個度等再穿，如果嚟緊係堅穿就當然唔止240喇

但如果係做假突破(穿一兩日又上番)嘅話，之後應該會升到PK(報復式反彈)

唔通錯有錯著吉得合時真係兩邊大爆邊，t+2確認完中途上車都唔遲

玩期權嘅可以考慮一突破(話之佢真假都好)紫色頸線long兩邊，趁IV唔算高

今晚電腦度下先，多謝vin巴提醒

同我諗既一樣，
終於出現有人講出肩頂

正常左肩大過右肩，個頭嘅成交最大至係head & shoulders 喎

點都好，如果做假突破，同塵巴預測見241之後reverse uptrend個scenario 好吻口，係驚差少少未到241就掉頭上番去

唔穿235，個浪數都未破WO

係現貨圖，唔係期指，現貨穿咗紅肩線做埋後抽但又唔落，妹咗幾日變咗個紫色肩線嘅右肩，個頭都變闊咗，左肩又窄咗少少

其實我知你係唔係唔明呢樣

塵巴最後大方向係241
耐心靜候佳音

隨手畫長咗枝陰燭縮番後三日就係day low開始

明曬，夜期已沖咗落244

依加啲VIX唔高係最吸引嘅地方，但係夜期開始波動都係急跌先兆

夜期今晚守得住唔回就好了

睇你地數錢

提外話 GOOGLE 個 Zone 好吸引，唔知會唔會跟美股一齊反彈

你落左船咩

簡迪巴加油

簡迪

大家一齊索
近排埋頭苦幹學睇個股zone

咩事教授唔好嚇我

差三百點姐，當到左嫁啦

241 同244 兩樣野黎

會唔會彈多次先落？

夜期咁大波動 食飯都無心機
差300點一下落左去俾我地啦

都係 完左依條trade休息下先

zone頂係咪1470左右？

我都係咁話，禧足咁多日好攰

磨

Lower Lower己形成

急插先算lower low嘛

ig價計, 仲有250點畢業
大家咩心情?

條trade plan 居然係夜期完成左... 仲打算禮拜一再入熊

冇計，唯有等下條

所以玩期有好處，夜期方便出入

全日低位收市

1) 唔會有太大分別

2) 我最多只睇volume，你自己可以用你覺得有用嘅indicator來睇都無問題

開左2邊

只係開咗lp

係咪仲未走果張

3:00又彈到咁

美股尾市彈上去

差百零點就到241

GOOGLE 唉屌 真係急彈

之前無沽到tsla

係咪會美港分開走？

留名學野

玩期既應該執唔少
牛熊既等開市先食到 勁膠

DOWJ 26000 liquidity zone?

有得睇冇得食

唔知245俾人殺嘅牛呢個weekend係咩心情

買得咁近既都豁出去

請問塵巴241係點訂出黎呢？

呢個算呀

我係有個付費課程，有咩指教？

1) 時間愈耐唔返番去，trade個zone嘅風險係會越高。
2)我估你意思係反手做沽搏佢落返去。做揸嘅就正經做揸，如果唔係就有機會面對左一巴右一巴呢啲情況。
3)絕大多數時間都係入zone就做，除非個zone好大，咁你可以選擇睇定啲先入。

咩叫穩贏錢
人地開po係學術討論，你想學自然畀錢，好正常
好似你讀大學，唔使錢？包你成世升職加薪咩... 人地都係指導一下，無叫你跟

我何止拎出尼賣，我仲日日係度寫添，就即管睇下之後套方法係咪會失效。

呢個世界只有穩定贏錢嘅trader，係無穩定贏錢嘅方法。又或者咁講，擲公字都可以變為一種穩定贏錢嘅方法，成敗都係取決於你自己。

其實我日日都過住退休生活㗎，trade我都好少，一個月都係做幾條咁。好多巴打成日問有無書講liquidity，比你講一講遲下或者寫本都好。

係，永遠止賺都唔好set到太盡，241都食1600點，無謂貪多少少等陣上返晒去就唔抵啦。

未呀我個止賺係24100，未到。

禮拜五美市臨尾道指急升，聽朝都可能好似你咁講高開又引一班牛先再落都未頂。

書籍介紹我都係叫人睇啲技術分析入門，睇下啲散戶係點學trade嘅，你了解左之後，就用大戶嘅角度去諗，點樣去設陷阱去食佢地啲單。

set zone呢啲係課程嘅教材，唔方便係度講。

咁當然課程講嘅野我唔會係度講啦傻豬

👍🏻人成則法成，好同意呢句「只有穩定贏錢嘅trader,係無穩定贏錢嘅方法」

一個新手揸住屠龍刀同菜刀其實都冇分別，一個內力深厚嘅高手用筷子都夠做

就係咁解

塵巴之前好似trade開外匯 , 匯市同股市既大戶或者zone有冇咩唔同

😣開咁高想嚇死寶寶咩

跌唔落

打緊交

比上證頂住,如果係假突破,上證跌返港女就會補跌到PK

唔睇個三角 上證又到番Supply Zone
突破個個三角應該有好多Liquidity追揸

巴打們早晨大家點睇今朝低開市況？

嚇死寶寶了

嚇死寶寶x2

大家記得塵巴係ig現貨hsi價
大約around 差250點

睇下今日係唔係可以食胡

十分淡定，因為忙咗成朝無睇巿

唔知點解硬係覺得會再夾

冇得夾啦 再夾太高成本

好似跌得急左啲
應該差唔多抽起夾下岩岩追沽嗰啲

我偷食咗先

都就食糊啦仲夾

睇黎今日完成塵巴目標

差150點

IG價差170點平倉價
塵巴

大户比我地更貪心

期最低位24185 我唔貪心當完成目標 多謝塵巴

淡倉已食 果百幾點留返比高手

已食

可以鬆一鬆

大戶未食糊呀嘛

好彩有咁多位巴打，坐貨都坐得定過人

食咗200點
今日差唔多收工

新手正股仔

個post好似變到 散戶同莊家 玩期貨?

上證真突破？

不嬲係攞d 大户既d 錢

等100

應該準備做lower low陷阱，向241進發?

提提大家，匯豐中午業績

有無人覺得佢借勢升返少少

業績一定差啦....

差唔一定會跌

我覺 所以有啲驚

點解你地會睇佢升
業績差+唔派息 唔會再跌咩？

個勢好弱, 想穿52LOW

佢做左雙底，好多散戶應該會搏

小注long put輸晒算

匯控極差過預期
準備陣間叫241

出左啦？

雙底係呢個post代表乜

Wa
好差下喎

我覺得引散戶跟渣。
結果真係差

滙豐控股（00005）公布中期業績，列帳基準除稅前溢利按年急挫82.4%至10.89億美元，遠遜市場預期的中位數24.6億美元。期內，預期信貸損失按年勁增5.9倍至38.32億美元，較預期高出11.7億美元。

業績前夕，英國央行表明正研究延長停派息要求的需要，市場早前憧憬滙豐明年初可能復派息，管理層料會回應最新監管消息。此外，中美關係緊張，管理層對中港以至整體營運前景的指引備受關注；另因疫情暫緩的重組計劃，最新執行進度亦是今次業績重點。

滙豐綜合17間券商預測，估算第二季度列帳基準營運收入中位數127.2億美元，按年跌15%，預期信貸損失料急增3.8倍至26.6億美元，拖累季度除稅前溢利減少六成至24.6億美元，按季亦跌近24%。撇除特殊項目的經調整稅前溢利，料按年減少約五成。

有花生食

Reverse 定 ky

仲托得住

上證

港女傲嬌姐，扮托得住

托到仆哂街

我想係ky
無理由咁正常嘅消息唔借勢插落去

恆指再唔係金融股主導 無計

塵巴走哂未？

美匯似做反彈，會唔會呢個星期股市會有個似樣D既回調？

700 仲大升緊

我諗塵巴應該會等到241先直接食

24185無食到tim

same好忙呀

走唔走好，定等聽日

又係收縮三角

都一樣係咁trade，order flow theory同liquidity可以apply係任何交易市場

叻!

係，今朝差一百點倒

派息月

想問一下你用現貨食定用IG食 想同你同步止賺😂

現貨，而家243

塵巴你覺得會唔會彈返上247

8月成份股得旺旺除淨，唔起磅，所以唔關派息事

幾十點唔太特別，市場操作居多，低水情況下熊證/put等跟期指報價嘅產品可以水多啲人買(預期跌)，亦可以賣貴啲

Vin巴你覺得啲牛係咪食得7788

下個有肉嘅牛位係24200，24188，24000，不過前面有24228個位輸緊cash flow擋住，如果莊家肯殺24228，繼續向下殺嘅機會就好大，否則可能見咗短底，睇多日喇

想請教塵巴 一個trade plan 完 大概要幾耐先會見到另一個 liquidity and order flow zone

245-247 係咪一個liquidity zone

夜期又想引牛？

完 又等月尾

咁即係今日要食糊

今日現貨最低去到時24251，現貨都未去過幾241XX
點解話今日要食？

塵巴嘅意思唔係話而家要將個目標定去243咩?

不是啊

Sor 柒咗

笑9死

又夾

因為你今日無貼滷味

定248-250?小時圖睇

臨到目標價之前d 心理壓力好大，又驚唔食會轉向前工盡廢，又驚會自己計錯數早食咗

你將前功睇輕啲，就唔會咁大壓力

自己成日好執着Sunk cost, 放唔開

好似難d, 今日應該夾

走啦 股票唔岩你

夾

早晨巴打

睇番塵巴之前推測，應該夾埋依1，2轉就落了

入到夭心夭肺

尋日放啲今日補返又有500點水位

Vin巴覺唔覺得今日個夾法好似有啲唔同

今日成交好似大番dd

昨日勁多人入牛，今朝會先扮冇力至再夾上，都係咁上下手法

因為我感覺上今日個市底好似比前幾日強 彈上個幅度好似貼緊開市頂咁

同埋呢幾日主力係夜期玩，之前未試過

市底太強 太強人想坐順風車

國指今日已第三次DH，冇做過Lower Low，又出賣咗大戶

不過恒指個DH位原身都係阻力區，係要啲時間

大棍抽

即係準備大跌？ lower low 同3次 dh有咩關係

轉勢了，仲講大跌

破唔到247都未可以話轉勢

無做Lower Lower 姐係無引沽？ 所以仲有機會向下？

無做Lower Lower唔係即係真升咩

國指即市冇做lower low又加幾次DH即係某程上大市(今日)唔係向下行，恒指個lower low似係震走昨日入嘅牛仔

之前現貨246-249横行支持咗5,6日，依家變咗阻力zone，今朝入番zone高開係想老散幫手消化zone內部份sell orders，但目前250上面堆熊仲係好瘦，養番肥之前仲未有大誘引殺番上去，呢個zone亦好強，應該要磨下

如果跌番去244樓下又另一睇法，殺24228嘅話，值得追沽

真彈？

塵巴驚唔驚無得食？

Vin 巴有無注意到上證做左Higher Higher 入Zone 急回，但係人仔無急跌

我諗緊佢地同步入Zone 似乎係做緊一個好利好嘅景象only

估計上證個zone應該係強弩之末，只係時間問題

如果現貨食得到246-249既賣單
咁係咪可以睇做轉勢反彈？

9up
掃stop
直插

準備上返100天線

你好準

夾到仆街

差不多要回啦 25000
打穿少少下降軌 引下牛

今日追咗隻近熊 睇少眼就咁....

嘩一下升破25000

夾撚到仆街

引熊至真

頂穿31號個頂，殺埋24900-24999啲熊，係咪引牛？

今朝一開市put恆生
好彩午市一開市放左

引熊 我已經夾死左

轉勢，call返上260

係唔係又考驗大家嘅信念

大戶睇到post

就係睇到呢度即刻止蝕
266一放熊幾秒即刻狂升

點部署好

一嘢打穿zone頂，我唔會開put

唔肯定係咪跌勢未完，我今朝己經覺得個夾同前幾日個目標唔同 似夾牛都過夾熊

H50姐係現貨？

一樣 好多野都係睇緊升...

升市引熊，聽日望下牛熊圖就知

期貨 我只係嘗試將塵巴野既土炮式用返
唔好當參考

塵巴呢

由遠熊變近熊 點搞好。。。

塵巴講過最多平手離場，止25736嘛😣

睇左咁耐post 都唔識自己判斷

佢穿過佢回調位唔係一種lower lower 咩

其實會唔會夜期24185果晚大戶已經完成左目標呢

點解淡淡噤傻

係 你岩

船巴都甩p

點解會噤架

宜家姐係已經反彈升市？

星期五晚講頭肩頂假突破後會爆升，現貨去唔到241，昨日亦暗示見咗短底，不過引來負評，所以都係唔講咁實喇

真係一個SOS ...

邊個夠膽負評你 我同佢隻抽

vin巴咁宜家係咪要離場

定其實只係唔夠力插落去所以上250 zone借力插落去？

簡迪巴

巴打指升穿哂250再升一段？

平時咁認真教學見到呢張好撚好笑

信念

塵巴求救想問宜家係咩情況

唔夠ky

塵巴 今轉會夾到幾高？

我都偏向係引緊ky 不過又要坐定定囉

軍心大亂

塵巴想問一樣野 依加呢類型升完橫行係咪aggressive buying?
如果係 其實係咪一種可以嘅轉勢signal

（兩萬五開個注沽未平 純粹想學多小小野）

如果liquidity zone 係249-250 而又咁企得穩係250之上 條trade plan 係唔係完咗？

現時zone頂係咩位

國指個頂hold唔hold得住關鍵嗎vin巴

呢個post d人都癲癲地 跟樓主沽 258-267落黎 都大把肉食 期都去過241啦 人地241食唔食 唔關你地係咪要跟 今日咁快就沉船

一早講話忌追沽

呢到跟風post黎

我以前做淡就輸過好撚多次 正股贏返先明白 你買跌 係要預測 同埋守止蝕 追跌風險仲高過 高追正股

不嬲都係追沽果班就成為liqudity zone

呢度自從第二個post開始, 越來越多gogogo伸手黨
老實講有跟沽既, 呢個位都仲有肉食
加上塵巴係睇大trend, 分鐘既上上落落唔大影響
個人睇法24185唔算係一個大位, 反彈完應該會再試, 但大家要等

指啱啱250落返249
再依家上返250呢一段
睇下佢會唔會殺埋252嘅熊仔
殺唔到就係咁上下

仲賺緊，心理上頂唔緊咋

驟眼睇 舊經濟領升 如果真係訓醒 淡友都玩撚完 同埋你地沽 唔好玩牛熊啦 過夜搵笨咩 期 隨時甩身 真心話黎

講真就算輸都唔緊要
起碼有機會學到野

當然要識搵位止蝕

我睇完呢個post 唔錯 有學術成份 連登好少有
呢到啲人其實就係=liquidity zone

學左成為Liquidity Zone

大家冷靜啲先

而家呢個位係關鍵。 咁急速時間內升四百幾五百點，升穿之前個lower high，再穿左條下跌趨勢線，所有呢啲動作，都係大戶好典型嘅陷阱。

假設呢個真係陷阱嘅話，而家出便個個一定係moo moo聲做晒牛，你可以想像大戶呢一刻就不段係度接呢啲揸盤，接到乾晒就開始落去。

但若果之後升穿252嘅話，轉勢嘅機會就大增。

國指期貨現貨都已經破咗下降頂，聽日A股如果再上，應該幾明確喇

如果大volume，而價格之後係向上升，就係aggressive buying

轉唔轉勢都要再睇之後嘅走勢同埋成交量

(若果你係用volume睇trade的話)

我唔知你講邊個trade plan，我只得一個trade plan，就係我facebook寫果個。

sad but true

好奇一問
明明嗰日仲差百幾點仲食得
點解而家又要抽翻上黎咁高既?

咁好大可能係轉勢/唔止241?

今日呢一升，更加確立around240係絕對嘅liquidity zone，遲早會落去。

塵巴真係好撚好人
袋好多錢落呢到巴打嘅袋

睇情況大戶應該會上埋252攞多d先衝落嚟？
廿分鐘爆上去呢下真係估唔到....

好奇差100幾點已經夠推落，點解要搞咁多野

塵巴目標 不等於 大戶目標

塵巴
無論中唔中，都畀酒

我嘅幻想，如果佢真係要落，聽日應該會穿多次今日個頂引牛先再落？

吹雞叫佢地返尼。

呢個位係六月尾確立，之後就上晒去，你諗下無論係240附近揸，或者摸頂入市嘅，都唔會將個止蝕放到咁遠係240，即係話當七月頭個價位起機離開左240，啲liquidity就四散。

琴日再接近240，加上今日呢一升，即係同啲散戶講，你睇呢個位仲係咁強，咁就可以引返晒啲liquidity返番去呢個位度。

有可能，儲多啲liquidity，之後就當KY用。

想問塵巴點解咁講今日呢一升係咪代表啲乜野

要引牛最直接嘅方法都係咁

多謝，中唔中唔重要，最重要係你係當刻嘅盤算同應對。

又落袋

睇返我上面有解釋

都真係睇左你先識應用set trap既concept

好正呢句

想問好耐
其實你 同 av巴 對引牛/熊 既方法係咪岩岩相反？
咁樣升V巴意見係引熊

上咗熱門

Sor笑左，moo moo聲

260呢個位又係好靚，試左三次齊輯輯

一路追一路mooooo

我都係咁諗 揸住7500之餘買佐點7200試試佢

moo moo moo

問題係今日唔係淨係升幾隻令指數升, 係全部股都大升,
連一堆垃圾本地股都升 , 唔似會一兩日就升完

試咁多次先越有機會穿底

弔詭嘅地方係佢272都試左兩次又係齊輯輯

用返你個套即係上落都可以wo

係咪留低條尾第時用

亦得，即係240一樣, 咁耐都未用

係

以國指做例子，我假定個下大成交急升係SOW，跟住佢穿過10177 個下有伴隨大成交，係咪可以講上係一個valid嘅AS 並成功穿破

係

果下SOW好靚

想知塵巴套野係咪雙向
向下有liquidity zone同樣向上都可以有？

因為個個都貪，樓主話自己保險d 24100就食，保險都241，咁d人以為實食無痴牙，24185重有85點，緊係食盡佢等24100

等埋星期五失業數據先啦

唔係我套野，而係市場有人揸亦有人沽，當然係雙向。

唔好意思 我想問下24185 係唔係指日期? 因為我見港女最低都係24214

係恒指

琴晚穿左

HSIF 24185
HSI 24250.98
ICmarkets CFD HK50 24232.3

玩緊期指點解你要睇現貨

14:00 hrs左右果個咁都叫一個靚既SOW?
咁SOW冇乜肉食喎, 定係因為timeframe細?
穿完AS得返十幾廿點食, 冇食到就一支candle返AS, 之後再破前頂

其實佢冇錯, 因為樓主D圖係跟HK50畫, 理論上係跟現貨, 就算當樓主所講既28100包含28100-28199, 都真係冇落過既
不過D人跟plan咪跟足, 食唔到咪睇下邊到斬, 上面咁高沽落黎, 斬左都有錢賺啦, d人一彈就係到叫春

我今次引唔手追沽
做咗liquidity zone

果下用黎搵AS？
三點半先係確定SOW既入市時機？

其實歸根究底都仲未有自己trading plan,你嘅plan 只可以食到同自己規則一致嘅走勢。想大小波動都食盡，心態梗係成日唔安樂

一個足夠樣本交易次數嘅trading plan，實會出現啱啱好過咗止蝕位就向預期方向爆升，或者啱啱好唔到止蝕位就爆升呢啲情況出現。一個trading plan執行過一千幾百次，咩情況都經歷過，自然心態會輕鬆好多，因為你知道面對不確定性嘅市場，你唯一可以依賴嘅係自己嘅trading plan，而唔係某一個巴打，塵sir最多可以做大家一時嘅拐杖。

係 所以學晒套野先係重要
利申唔識

個post愈來愈多簡寫

今晚食塵

係咪應該短線睇淡？回落返上升軌

真係唔識, SOW之後再破頂, 後尾回返都當係SOW?
好似有D輸打贏要,佢後尾跌返就話係SOW, 佢繼續升就話係Aggressive buying, 成套野會變左事後孔明系列

如果你有睇晒塵巴個page 唔會睇唔明
做人唔好咁懶

我唔知有無理解錯塵巴果套

但應該唔係見大成交就即刻沖入去
同埋projection係set trade plan (set tp sl) 唔係for做先知wor

我又無話唔明
只係怕可能有人初睇未必明姐
你地講咁多縮寫

麻煩巴打解答 我都係入黎學下野

我都唔識
我理解就唔係大成交衝入去，而係大成交之後回跌(SOW)，做左一個low出黎(AS)，再做個lower high，再破AS(entry)
SOW同時又可以係aggressive buying已經邏輯有問題啦，唔係先唔先知既問題

你理得其他人
喂埋佢地食飯好唔好

你自己都話你唔識，我只係簡單評左一句，但係又可以話事後孔明，又話邏輯有問題。

我重申番一樣野，成交量價格分析，並唔係我發明，呢篇介紹VSA嘅文有講，我只係寫啲文同大家介紹呢套方法嘅概念同入市方法，實例咁。

你批評我唔緊要，但麻煩你做足功課先，你鳩講幾句就好撚容易，但係我用落左多心機去教人的。

我諗決定時點問題，fulfilling all condition to be a SOW should be at 3:30

應該係10177 （14:15）個一下？

你都幾自卑, 個POST title寫住學術討論, 依家我同其他人討論緊呢個情況到底算唔算係VSA入面一個Valid既SOW trade都叫批評你, 請問邊隻字係話緊你?

anyway, 答返你點解我提出邏輯問題同事後孔明
1. 邏輯方面
signs of weakness同aggressive buying完全係相反既concept
一個係市場主導力量散貨, 一個係市場主導力量增持
當然有D人又可以話呢班主導力量散貨姐係有另一班主導力量接貨姐
但係兩樣同時出現唔係邏輯有問題咁係咩呀大師, 分乜野SOW同咩aggressive buying重有咩意思

2. 事後孔明
當出現成交量高而價格上升, 回落後價格繼續上升, 唔再回跌, 就話係aggressive buying
當出現成交量高而價格上升, 回落後價格繼續上升, 跌破左AS就話係SOW
咁姐係要結果出左黎先知果下大成交係aggressive buying定係SOW
咁樣都唔算係事後孔明?

不過事後孔明還事後孔明, 好似N字頭位巴打咁講, 套野係用黎做Plan, 唔係用黎去預測, 所以可唔可以做到SOW既trading plan同係咪事後孔明可以分開睇
如果先假定佢破AS就係SOW, 咁入場位都係破AS果下, 係破果下之前無論係aggressive buying定SOW對trader都冇影響, 唔破咪觀望, 破咪入場

所以睇下其他巴打有冇方法可以增加判斷係SOW定係aggressive buying既準繩度, 咁可以增加信心/套入其他方法

小弟本身就抱開放態度入黎討論下, 睇下會唔會有野啟發到改進自己套方法
點知你就大師上身, 人地提出小小相反聲音就以為針對緊你
話你好準好勁=討論 提出潛在bug=鳩講+唔做功課
CLS

應該好似n字頭巴打咁講14:00左右係整個AS, 之後你所講16:00果到係穿AS果下, 如果用VSA就可以入場
D條件好似都fulfill到, 拎前頂做止蝕 百零點左右
不過VSA好似得etry冇TP位, 要配合其他技術分析食糊

如果你咁有心機先寫左呢個post，再話咩輸打贏得要事後孔明，我可以接受。

我幾時唔比你討論，但你屌完又無論術，我都只係發兩句嘮騷。

日日係度分享討論, 我係點大家有眼睇，又自卑又大師上身又CLS，好撚野。

我諗你唔用事後孔明會無咁敵意。
相對後講恒指岩岩大成交破24834，我覺得依加可以跟trade plan 用呢個係入市位。

唔係細先好咩

我見塵巴個例子好似係有增加成交？

見到收市有支咁嘅陰燭
可以安心PUT啦

其實股票市場所有指標/ 數字，就算係當前支陽燭都係事後孔明
而且VSA都唔係100%準

塵巴啲文好似有講，無記錯既話

咁快?

新手一問，睇今日夜期vol嘅話係咪大戶質低個價等啲散戶追牛？

我d講野直接姐 但上面全部回覆又唔係對住你講 冇啦啦見到你咁樣回我就真係對住你講話你又自卑又大師上身又CLS啦
我前一兩頁都有提只係睇哂你facebook post, 冇追連登, 所以唔知你平時係點啦, 睇完你回我既野我就有呢d印象, 我照直講姐

呢張圖是否相似？

如果distutbtion做幾次頂同底先落，即係仲要玩多幾個月？

定其實而家係Markup?

係升緊, 但係個頂唔會高之前好多,

同埋會磨好撚耐, 同埋都係1,2日遊, 走得好走

多500-800度喇

算啦

利申番我而家已經好少用volume，其實VSA係幾難學同偏向主觀，我怕有啲巴打會混亂所以我好少提。

但如果你地喜歡可以繼續討論，無唔比㗎

開估喇，升市加熊減牛，老散逆向思維，有糖食咗先，升搏回吐，跌搏反彈

牛食咗好多但近就集中加多咗熊都平咗好多252-253同搬遠d又分散d

要留意遠牛/熊係貴過近牛/熊好多，以真金白銀去計，散戶係瞓身入熊走牛

呢個位好尷尬 裂口都嚇死人

散戶點解噤傻

唔係好明, 可唔可以講多d關於遠牛/熊同近牛/熊點樣反映散戶行為

入隻遠少少嘅熊

所以vin巴言下之意宜家係已經轉勢變升市？

258-262 都係好重貨

只係散戶買賣行為受大市升跌影響，唔係影響大市升跌，不過就可以影響莊家大戶操市手法

從莊家想買錯嘅老散輸錢但又想買啱嘅賺咁多去諗，昨日就係一個好典型嘅例子

只係散戶買賣行為受大市升跌影響，唔係影響大市升跌，不過就可以影響莊家大戶操市手法

從莊家想買錯嘅老散輸錢但又唔想買啱嘅賺咁多去諗，昨日就係一個好典型嘅例子

v巴，所以今日會高開低走？

姐係簡單黎講就係震倉

short 左
有無人一樣

落50DAY啊嘛

打算加沽

簡迪巴點睇

Omg 轉勢了

呢個位想加，咁大戶就會輕輕夾多下先開始落

差十點開唔到put

我睇就若然轉勢點都做下lower low掛

唔知好定壞事嘅

壞事

唔係頭先做左啦咩 彈完上24975 啦

今日夾個方式就有啲熟 希望無錯啦

moo moo

呢個molamola係點mo法先

跌到想追沽

今朝現貨個低位係啱啱好令到過去8日入市嘅熊仔(如果未走)仲係輸緊

今日如果冇放生跡象(明顯低過248)，put咗隨時又綁

買你對家追數

昨日9UP燈完
今日又UP下
25900

港交所啱啱穿新高

唉，市底咁強，無啦無啦

開始啱feel，恆指插完倒升，港交所新高，熊軍開始想投降，再追入牛

估計25200位已進入射程，再上仲係好瘦，要養下先

今日應該都升穿

距離塵巴講嘅25200仲有200點 應該轉勢

好快穿上去 而家收緊貨

好事

轉勢 25200

殺硬252

轉勢了

可以入牛了

連登仔 = Liquidity Zone ...？

其實做過一兩次swing trade依加係坐到嘅
只係當你見到個balance落番去 總會有啲想叫春

飛升V巴有無打算自己開po，想集中睇你的野

真牛熊窩輪最忌追

而家妹妹下係咪想下午一野爆上去

不過睇返半小時圖恆指三枝遞增升但係成交量遞減會唔會真係學塵巴咁講只係假升大跌嘅準備？

Vin巴 如果升到25200殺埋堆熊，會唔會好似你畫頭肩頂落

應該唔會啦，落返去成千點有凸
咁樣做浪費資源

咪又係左手交右手

一齊討論下都好呀，集中d，又有d 人氣

想請教一下,如果轉勢真係確立,
如咁仲差100點落241zone 而唔利用個zone,就開始抽升,
我哋要點去解釋呢個現像,麻煩晒

係唔係浪費資源就好難講，畢竟今朝拉升但價量背離加上30/7最高上到差唔多252就俾人大力沽返落黎，換句話講可能252仲有大量未成交嘅沽單，順個靚便殺熊引牛小弟都係討論下，如果有得罪其他巴打我先say個 sorry先

你又話你做淡嘅

惟一要講嘅係無做higher higher?

反而誠實的國指係做左higherhigher了

睇住上証先，依家入咗zone, 人仔走勢又ready, 如果破到頂，港囡應該唔使諗喇

不過估計今日只會殺到252(其實昨日至養番肥少少)，上面仲係好瘦，今日未劏得，如果今日劏到去253，即係莊家都㩒唔住，應該又唔使諗喇

今日走勢都係似養熊，原本養熊最快係升市，但升幅有quota, 好易用盡(加埋又就到252)，所以今日要靠虛擬升市去養，即市壓低未到放生位，再慢慢夾上做個升市效果引熊，但睇番實際升幅其實唔算多

252個位好尷尬，塵巴講嘅轉勢位，又可以係後抽頸線(紅色嗰個)，除非出現上面兩種唔使諗嘅情況，今日到252都係食咗先，但唔會開put, 除非莊家開始放生

玩短線多，睇法會成日變，參考下算

可能最蠱惑先係佢宜家個價位玩到兩邊不是人

兩個方向都講得通就係睇莊家想點玩

搭單問 道指 如果睇返月線圖 26500 就係liquidity zone
但依家係26700以上橫行咗2日 算唔算突破咗個zone 26500變成order flow zone

有得食好食

夾爆了

又係琴日一樣，扮冇力之後夾上！
2點升300

而家回返好走put，養夠熊就直上

哇成班又話轉勢 又想做liquidity Zone?

引熊trap 好明顯

好似行假突破

應該跌唔落??
恆指會隻QQ仲咬住560,
應該等緊一齊向上breakthrough

咬住先驚，代表升唔上

迷你雙頂 依家坐緊過山車。 好高阿

未升

收緊貨，琴日先開始收貨
比Ｄ時間，佢妹升會引到好多熊

佢應該破完252多254 255附近又再DUM番落248附近

彈出又彈入一排之後先一棍升上去前高附近

喺272上面同260下面分別都有liquidity zone

升了

好彩走得快

似乎想收252

叫左都冇走熊嘅聽日走都走唔甩

你咁醒既

淡友

國指10267位 係兩個黃金比位，上次一破又會爆升
但係我覺得會好多liquidity 係上面...

玩牛熊少賺好過蝕嘛

我都覺得好似一個Trap 多過引熊
但係vin巴話咁樣急升會引熊，
可能要睇埋今晚張牛熊圖

麈巴
想請問大戶拎liquidity 既次數
同後市出方向既力度有無關係？
即係會唔會拎多d 止蝕單先夠走一大段距離？
多多指教

但係好似認購證多人買

升市已經引熊，急升係鎖埋熊，臨收市至急升，想熊都熊唔切喇

高收即係鎖晒今日未走嘅淡友，加埋之前8日，今日個收市位鎖足最近9日入市又未走嘅淡友，到底係KY定reverse用嘅子彈，到252應該有線索

我好中意呢類燭型 多數出現無耐都係跌多

你指15分鐘一支得下身無上身個啲？

Btw 人仔急升都咁真係好難信上證會唔破頂

如果一個位置試破失敗嘅次數愈多，即係代表呢個位置愈"強"，咁佢引到嘅liquidity就愈多，若果穿左呢個位大戶用尼reverse market嘅話，理論上係會行得遠啲。

塵巴請教下仍睇24100嗎 , 謝謝

係我 我之前睇圖戈陣發覺雖然都有機會失手啦

即係所謂既support / resistance 係liquidity zone??

若果升穿252之後唔返落尼，即係無做假突破嘅話，下行嘅機會就比較低了。

但我唔會改變我嘅trade plan，對我來講，堅守紀律比一條trade嘅得失更重要。

你好似初期已經參與討論，你應該知道答案吧

塵巴，夜期升穿252 係咪都要計？

Thx 䴤巴

的確 比我係做淡既散戶sl都係25197 打穿SL/直頭反手

基本可以肯定見252 但上完即日落返去定企上就會知條邊

蠢呀

唔準啦開始，一出名大戶就會改變玩法

咁，今日收市個支呢？

當然計

唔好客氣

為左我一個改變成個恆指嘅走勢

但唔係應該見轉勢就走先係一個好trader咩 因為明知機率已經低左好多都照行機率大會輸返既plan
純好奇問

dllm食緊飯笑到噴出嚟

巴打你依個咩app阿？牛牛？

當然唔係你一個，係你令一班人賺大戶錢就會

如果冇人跟你意見操作咪唔會

哩度有無全香港1%嘰人

呢度加埋唔知有無一百萬嘅水

每個人嘅性格，做事方法都唔一樣，仲有多多少少都係經驗影響。你呢個觀點絕對無錯，我相信普遍人都會咁做。

我亦都知道，咁嘅做法，可能未必係呢一條trade嘅結果上係最好嘅選擇。但我選擇堅持，呢兩個字多多少少都有啲盲撐嘅成份。我覺得作為一個trader，唔比任何野動搖到你，係最難得到嘅一個技術。

如果我而家走，我都食到六百幾點。但我trade左咁多年，以往試過無數次，因為轉勢或其他原因，怕輸或驚無左啲profit而早左平倉，之後多數都係若果咩都唔做有得佢行，最終係會到原本嘅止賺。

之後我決定點都好我都會堅持原本嘅trade plan，拉渾結果係利多於弊。

純粹分享我嘅經驗，無對錯之分的。

算啦無謂拗，就當係啦，睇我幾撚勁

講得好！plan係一早定，執又都係一早做，點都會賺住走，唔會有平手。

後知後入，夾到爆春係抵死，真係轉勢時OP等回調先走都有賺過轉勢即走，冇必要見到幾個留言叫晒春就自亂陣腳。亦相信樓主唔會被幾個老散影響到

我直頭要bookmark 呢篇野，我成Q 人以為轉勢，以為自己轉身快，點知左右打巴

每個人嘅資金量、風險承受程度、性格、理念等等都唔同，有人可以承受1000點波幅，有啲人可能只承受100點波幅，就算大家嘅trading plan大方向一樣，細節可以好唔同。

每一個人嘅trading plan只可以為自己度身訂造，東施效顰，只會死得更快。

係明顯嘅支持位之下，同明顯嘅阻力位之上，就好可能係liquidity zone。

出奇地 Dow 同 hsi 一齊掂所謂既zone底

好多時就係咁，以為自己醒，比計劃早左走，點之走左之後就調番頭，自己揼心，唔甘心少左profit，又入返市，結果變左輸番突。

咁你就明白，盡量唔惦條trade, 其實有好多潛在嘅好處。

國指都係咁

我玩Option，就唔可以好似你所講咁
呢個都係期指獨有嘅玩法

所以其實面對緊個國際大戶,
所有嘢都係跟佢劇本行

但係其實佢無穿今日晏就頂
所以都似聽日會再試多次？

thx 塵巴

開始轉返去跌

企穩緊係上次高位

美國牛市

轉勢啦

U盤殺252，call按原定計劃take profit, 跟住睇睇先

一開就252係咪要轉升

唔係

呢2 日都唔敢入市
睇安排

Vin 巴好勁

Vin巴 今日唔似引熊？
個走勢似假突破

大家都係睇住牛熊證黎炒
究竟咁樣對個市健唔健康

拎完你想要既野比你未
大戶

都係大户決定

大家都係想搵錢姐冇話健唔健康嘅

呢個都係，又唔擺得

要跳水了

如果真係谷穿252先落241,
即係大戶嗰邊都計好晒止蝕位做假突破

其實上到252 去扮假突破? 跌返落去引熊渣?

Vin 巴 熊證放生位係咪大約係24850 ？

真係睇著食

要再落嘅可以郁埋外圍嘅調整一齊造

昨日講過，252上面好瘦，莊家唔會主動殺上去，養番肥之前只會殺到252，如果殺上253，咁做要即睇升

昨日引熊之餘亦引咗不少牛，今日用U盤殺明顯只係閃殺，等一開市牛熊未開始報價HSI已經回，令昨日牛仔冇得走，今日大機會震一震至再定去向

所以今次U盤殺，唔使諗即take profit

今日好恐怖。每分鐘都幾十點

阻力真係係24850

差不多，穩陣啲248齊頭

早兩日出嚟笑啲人又唔見哂

vin巴想講如果跌穿248係咪代表仲係跌勢

塵巴i love u

轉勢了，跌勢

停了

穩穿248(觀察半日喇)，大機會resume 塵巴scenario

無牛熊
早2日買咗hsbc put
希望執返少少

再一次佩服塵巴真係好夠定力

放生除咗睇位，仲要睇埋夠唔夠時間淡友走，所以閃穿唔應該當放生

想問問 如果用塵巴個theory
24800下面應該係order flow (04/08 13:00支大陽燭) + liquidity zone (higher high然後跌trend line大户食晒long 既stop loss)? 所以應該反彈上去先？然後再睇會點？

想問下248應該買咩

國指跌番曬成支大棍

最正係咁岩又有得借禁apps呢樣野炒落去

你講緊第樣野

大户要推落使乜消息呀

呢個真

準，現在再穿少少，引熊！

知錯

252 -246個半鍾搞掂

係，上下都有嘅時候就要考慮多d bias

25100開左put 尋晚訓唔著 依家...都係訓唔著
信念塵巴

700 3頂點解唔升多3 4蚊做假突破

想問塵巴bias點睇法

vin巴

原來冇反彈，直插冇水花

應該都有一兩百點反彈掛，跌市通常都好少ＤＬ收

你今日反左手未

又一個教科書式嘅例子，兩便通殺。

琴日差不多係磨足一日，除左呢度好多moo moo聲之外，亦同時引左一班阻力位入熊嘅人，止蝕位就一定係252上面。一開市衝上去，打哂呢啲止蝕，再trap埋班追揸牛牛就插落去。

最想講嘅係，前日中午無喇喇十分鐘升差不多四百點，實在太鬼，想追都追唔切，梗係啦，慢慢入嘅話啲傻散咪賺大錢？當佢地入到果時已經係高位，如果琴日或今朝一開市無走嘅，衣家實叫春。

跌市引牛 moomoo聲響

唔反住，恆指落後太多
一夾淡就永不超生

牛牛：moo moo 聲

今次唔敢係25200 加注 反而落番小小確立左係假突破加會安心啲

琴日先分享完點解我選擇堅持trade plan唔惦條trade，估唔到咁快就有實例。

i love you

塵巴覺得會唔會直落241

留意穿250跌市put冇升IV，可能只係250玩上落市，暫時兩邊不宜太進取

無可能直落啦，跌成六百幾點，點都會回下氣

真係 我見有人今日勁價時間+5 唔知佢斬咗未...

你可能上ifc會見到佢

塵巴會唔會有新project 參考下b

btw 一個上午600點真心cls......

諗住完左呢個先

追隨塵巴

jo 巴

respect

勁到

你當300-400點會容易d接受 始終有兩百點喺競價盤打上去

岩岩睇係山頂 渣, 30分鐘 -600點
細期都600, in case佢無反應唔平

感謝塵巴

今朝呢600點真係玩死好多人特別係班牛熊

突然想問其實用1h定30min timeframe捉會好啲？

學塵巴話齋 用睇多散戶睇果個
D1定H1就睇你swing trade定點

呢個我識答 愈大Timeflame愈準

大弟蠢大佬們可唔可以解釋下點解

咁我明啦 Thx n 巴

塵巴你睇有無可能上多次252cls玩到咁

車已開等下個trade plan

由好樂觀

變番悲觀

跟vin巴睇波幅

跟塵巴睇trend

有兩位巴打係到真係又學野又賺錢，又食又拎

我覺得又無話準唔準，以大timeframe為基礎你可以老定點，當然前提係你要守到信念，如果成日睇細timeframe又唔記得佐初衷，咁你只會坐唔定

大j吧

jo巴咁講又有道理

但我睇 月線圖 Dow同 S&P應該要回調吓 無諗過尋晚越升越有...

依家先月頭
今個月有排玩

我估原理同普通TA一樣姐，m1同H1比較下，點都係小時圖穩陣啲

睇返15min果到個裂口重未補到
唔知今日會唔會補埋佢呢

即市15Min好似整左個細Liquidity Zone出黎？

每一枝陰陽燭都係用錢砌出嚟，越大timeframe嘅陰陽燭自然涉及越多嘅錢，越多嘅錢涉及走勢會越穩定，所以大timeframe 走勢穩定好多，相對少好多假突破。

Dows既話應該好似升穿liquidity zone 所以可以小注put

我淨知我成日用15mins畫既zone係成日收皮

當然係因為swing trade，所以夾係預左，淡定有錢淨

正解

所以liquidity zone睇小時圖最好

佢252樓上啲liquidity都攞得七七八八，應該唔會喇

全對

呢位同學有讀書

塵巴 經過今次假突破之後你目標是咪仍然維持241？有冇打算推落多少少？

攞完252 liquidity
即係下試242多下唔回彈就直落？

係，你可以咁睇

唔該晒 咁我忍下手 守下紀律先

呢排唔知搞咩, 真係急跌幾百, IV都唔識升,
而家仲要縮番
月頭咋喎

我反而可能會提高返少少去242，因為早兩日係果度大反彈，即係你見條微斜黑線，啲liquidity分散係下面，242食會穩陣啲

可能大戶覺得未到24000 都未叫大risk呢
或者小人買沽證？

佢呢個位做緊個support ,好大可能ky 直落？

塵巴係想食左呢個Liquidity Zone ，
reverse 或直落要睇到時先知

最直接嘅解釋今日只係震倉，跟住做番上去囉

依家古古惑惑，上下都有stop位，應該好快知

依家唔上唔落 如果陣間棍跌係咪好大機會係引沽？沽完再急升先跌返落去？

上面24750 下面係24650

不過要注意係依加打交位係10Ma 50Ma條線

好想知邊兩班人打緊

個人應該好有機會做多一次假彈之後就直接KY落

ky 位係邊

巴打睇落到咩位左右

痴線縮曬Vol 夾熊 wor

熊又要走了，都估到跌係KEEP唔到
9成都即日做反彈

收到thanks

無錯

50day又頂

會唔會出返個formal action 張食胡位放返IG價24200
上次見你打埋你個plan出黎好正

有冇玩IG 既人
佢呢下彈到同10:00 個支15分 影線頂同一個位
睇下繼續上定落先

個swing 太勁，有啲想嘔

唔係好明你意思

經此一震，現貨已形成小型上升通道，可以睇住嚟玩/等破位

有名你叫，swing trade

追沽奶曬野

個市擺明range等非農 除非聽日follow多支陰 咁就可以沽 DT

cls

巴打睇彈到幾多

咁睇是咪已經彈完？

我反而想睇下你幅圖係點畫
想學下野

收24930

做淡友好撚難受

勁

Around 252因為試過兩次都係呢到就跌返

巴打唔理我

我唔係咁畫
呢到塵巴教學既討論區我留返俾佢答好啲

希望美股個Liquidity Zone係做Reverse 唔係做KY啦

Higher higher 回調 加 轉燈出左Zone 🤔

我估琴晚已經拎曬，同港股玩法未必相似....

尋晚見到美股進入塵巴畫嘅 liquidity zone 27200
所以決定今晚put過夜

呢兩個咩zone?好似怪怪地咁？

出完非農又夾淡了

夾大力d 唔該

夾完好落返去

明晚2130出？

出左啦。。。

今日嗰個係初請失業金人數喎

真心請教 其實納指係唔係用唔到liquidity zone? 好似無頂咁

美股開始慢牛升一輪

但港股都係震上震落, 整體向上

之後臨尾3,4日爆上去就完

可能同個印錢機有關，成部liquidity machine

破頂會有zone咩？

我就係到睇 連續4個月 嗰個月都破頂 何來trade plan 可能就只係一直買上到永遠

等回調

今個月都係升
下個月先有機會回

印左咁多錢,

如果計番前高, 要參考既話我唸要等DJ TEST番前290先會放一放

有部分錢去左黃金外匯同其他野度

所以唔覺得DJ今年會破到頂

反而黃金見完頂 下一波回流番美金再慢慢部署

年尾12月前點都走一轉先

MSFT仲係落後緊

收完抖音應該會追番上去?

intel做乜事

日日都夾

而家越夾越冇feel，個人淡定咗

分幾次有得食就食好似仲和味

試過食完之後再直插/直上，而家都係坐定定set好價，唔洗mon住個人仲舒服

Vin巴真係掂左條上升軌

我估應該見24968 only 今日都未見

唔知會唔會沿住上升軌假穿24230再落呢

開市短時間用左裂口落
等佢補返上去應該就瀨屎

Gogogo

仲縮vol...

代表咩

嚇到我個心離一離

莊家覺得唔會大跌

已經大跌緊，代表要止賺？

700比人禁同美企交易應該直落ky

算守得耐，呢兩日太多新入市牛，殺埋24500牛可能差不多

跌左成400點

245幾硬

係245下面好瘦，要到242至肥，如果肯殺落去245樓下(先睇下一個牛位24468)，再殺落去機會應該幾大

就算唔殺242 個堆都已經好傷

熊又瘦牛又瘦放生熊又要殺新牛唔怪得大戶請咁多人控制個市

244都黎

話口未完殺咗24468，有誠意，塵巴個plan應該達標

係咪要反手買返d call 了?

冇諗過午市都未到就跌到咁

塵巴ig價 242 食唔食

睇個勢 外資係咁沽700走佬 愈跌愈有

美女廚房

700跌左41蚊

700 到 Liquidity Zone 小心

最後攔路虎係24228，之前擋過一次跟住彈咗上252，今次咁落法多數擋唔到，真係殺嘅話差不多最少殺埋24188，現貨計都達標

滅世巨棍.... 今日個市大戶都唔托了

穿埋

準備收割喇

叫糊！

割左了, 想反手

我覺得買牛熊真係好on9，242一嘢比人殺哂

多謝塵巴！

多謝塵巴 trade plan 已經達成

塵巴起身喇，準備食

急v

期個底岩岩好24150 塵巴

仲有冇得跌，唔知食唔食糊好

ig價計 係未到241的
但到左242 唔知塵巴有無改到止賺位

之前改咗做242

塵巴真係好撚勁嚴守紀律同心態良好嘅重要性

穿左前底，我覺得有可能彈

岩先個下係唔係dl,反彈得咁快

repect 塵巴，完左條trade

好撚感動

收工

今次到位唔食冇得怨

望大家大賺

OFFICIAL: 各位巴打，剛在242平倉，由257沽落尼，盈利1500點，trade plan完滿達成，多謝各位過去呢個月嘅支持，我地下個trade plan再見！

塵巴你真係好撚勁好撚感動啊

好想揾返之前搞事戈班友出黎逐個鞭

希望呢個月我做到個榜樣比大家，贏輸係其次，改善自己交易心態先可以長玩長有

cap埋圖，bin鳩佢

vin 巴又開個po 教下大家

多謝塵巴

又夾

經過今舖以後應該淡定啲啦，等睇你今晚食滷味

塵巴唔睇落240?

塵巴教捉魚又派魚 真係唔話得

同感，入zone大成交抽上。業積前都仲未係KY住．

trade真係唔洗做得多

客氣客氣

第一次係如實執行一條trade plan而賺到大錢

下個月我得閒 搵你學野

塵巴好野！

無錯，左一巴右一巴，傷身又傷心。

儲定錢跟塵巴下個PLAN

塵巴，無論中唔中，欣賞你對自己嘅堅持
絕非財演

我要做塵巴信徒了

戥你開心！

塵巴走晒

多謝支持！

塵巴有料，有幸係條trade一開始個陣見到

塵巴真心好勁
紀律真係rule no.1
學到野

塵巴 真係勁
經歷咁多波幅同 hater既批評 都可以從容咁面對, 最後都守得雲開
RESPECT!!

Congrats塵巴 亦都想講聲多謝

多謝！！

勁呀

話時話，道指有啲古惑出現

塵巴開倉,7月尾沽
反而我好奇係要買hsi2008定hsi2009
利申:新手

多謝塵巴 恭喜晒

好呀，順手block埋，阻住學嘢

要學塵巴就算夾過千點而面不改容

塵巴點睇後市

邊有夾過
最多都係上252
佢開倉267

多謝塵巴
雖然我好遲先開始沽
但係好彩有呢個post 先冇左一巴右一巴

期待塵sir下一個post

冇跟車
但一直有睇 見到都戳大家開心

塵巴好勁揪，可以頂得住連燈大船

守規律真係好重要 但我真係做唔到

塵巴後市點睇?

佢257開夾過上267

多謝塵巴教導

塵巴

大家要注意,塵巴食糊唔代表個市開始反彈轉向,

只係等緊重新set 個plan

追咗三個post根本贏錢係八成心態，兩成技術

即使係RSI MACD 只要心態好都有錢賺

由第一個恆指po開始追po 塵巴個心態真係冇得頂 多謝你咁大方share俾我哋 下個plan再見！

多謝塵巴分享

型到喊

行得好前

我分享我經驗姐，都要你地自己堅守到先得，個個都叻！

cdrom既我 由第2個post開始追 多謝塵巴 期待你下一個plan

學有啲巴打話齋，大家好似戰友打左場勝仗！

最緊要學到野！

真係由0開始乜都唔識，睇塵巴個post唔多唔少好都啲野！另外最緊要係心態改善左
謝塵巴！

我都係咁多年來經過好多洗禮先學到要從容面對

客氣了！

唔好客氣！感謝支持！

客氣，學識呢樣更重要，左一巴右一巴真係會好傷

塵巴好野，moo moo

塵巴呢轉打算relax返幾耐先再出山？

抖下先，trade唔洗多

乜9係連登大船？坐艇？

自問本細，淨係開咗張細期，都有1000點落袋，絕對係塵巴功勞

今次學到好多野，嚴守紀律加控制注碼好緊要，最多係執豆咁執，好過執到粒糖要輸間廠

續樣試下改，最簡單可以做嘅，入左條trade試下唔好掂佢，有得佢跟自己個plan行，當你開始發覺唔掂佢嘅好處，你對自己就愈來愈有信心，久而久之就可以改善到，試下啦。

係，差少少stop out

心態的確比技術重要

唔好客氣，多謝你支持！

現價位真係好吸引 心又好痕

敬你既
你仲要係trade開fx唔係港期

客氣

多謝你支持！

學到野最緊要！唔好客氣

弓起

唔好咁講，係你叻仔！

第一個post唔係話24000咩 做咩咁中242平左？

股市來講我都係新手

講左拉上個止賺啊...

我講多次啦，早兩日係242大反彈，有部份可能提高左係242下面，即係圖表嘅微斜黑線下面，啲liquidity可能四散，穩陣起見就242平左。

多謝塵SIR，我愛塵SIR！下個plan再見

我覺得點都會再落240，成舊肥肉係度無理由放生佢地。

到左240食晒啲liquidity，一係就轉勢向上，一係就唔用啲liquidity有佢當KY直插。若果直插嘅話，下一站應該235。

塵巴有冇諗過開patreon

下次見

如果以依加外圍因素咁多壞消息來講，大戶可能都會借勢行埋落去，不過點都好，都要到果個位先知

炒港期會變疑心病

真係睇到紀律既重要性 塵巴好野

題外話純粹八卦下 塵巴平時日常生活係咪都好有規律？先可以做到trade都高紀律

多謝塵巴
有幸見識到咩係有紀律咁trade,
同埋中間部份既留言就好似平時做trade自我否定同貪婪既心魔
成個過程到完成都好精彩
再一次多謝麈巴

我都有考慮過，有部份人好似老馮咁拎免費野仲要呀支呀jor，覺得條氣唔順。

如果真係開會唔會有人支持？

lm

嗰幾個撚屌一大跌市已經唔見哂啦

如果唔過一餐M記應該好多人支持

抵到

屌個幾條撚屌淨係識9吹

多謝！

十球牛劏鳩哂嚕

班撚屌上撚哂天台啦

可能佢其實係買左10M熊呢

vin 巴去左邊

等你出書

正喎

我ok嘅，生活正常，買餸煮飯，做下家務湊小朋友。

客氣了，成個過程有叫春有興奮有懷疑最終修成正果，確係幾精彩！

跟足塵巴指教，set好目標止蝕就無再中途出入，啱啱到目標執左萬幾蚊。心態真係好重要，多謝塵巴指教

恭喜塵巴
由HSI POST 1 ZONE分享見証到依家 大風大浪 諗起都眼濕濕
心態真係決定境界 真係要上吓堂學野

其實我覺得塵巴你有句講得好岩，平常心看待條trade唔好睇太重先可以執行到底

今日好精彩，大家應該好開心

今朝24500時話如果莊家肯殺24468就會去多300點殺埋24188，睇番真係要幾大勇氣，因為當時已經跌咗400點，今日預早吹晒雞都唔收割嘅話真係抵鬧

希望塵巴快啲出plan一齊再玩過

咁樣比Patreon食一浸水後 都已經冇乜剩

vin 巴可唔可以share 多d 你既見解點得黎

跟咗塵巴trade plan,再加vin巴分析，上落車執咗幾轉，thx

勁
小弟無咁多本去坐長單
中間波幅實爆倉

學懂嚴守紀律，珍貴過一皮野！恭喜！

係 見佢咁急殺落去 即刻把握機會再番張sp

真，成個月有多，見到今日大家咁開心，我都好感動

係㗎，你太著重得失，先會想搞佢，一搞佢就唔掂。

所以要放遠眼光，只係一條trade，贏輸又如何？要長贏就要有呢個心態。

Vin巴好野！多謝你嘅獨到分析！

今晚慶功！洗唔洗去飲食台開post？

簡迪巴等你滷味！

簡迪巴表示:今晚食女 唔使食滷味了

期貨新手, 塵巴25700開, 即係7月22日?
應該買即月定下月既期貨?
即月未必到價,會期結
唔太識

我玩即市/短線多，睇法會成日變，背後亦計咗好多數，所以未必個個啱，不過主要都係從莊家角度去睇點玩可以賺多啲

牛熊莊家全部係大ibank, 係market makers, 靠做波幅去賺錢，用牛熊去估短期波幅/位/走法命中率可以好高，因為係莊家嘅P&L

期權莊家係另一堆firms，做對沖賺期權金為主，唔會做市，主力控制風險，所以期權數據可以用嚟睇走勢/大位

不過最重要係心態，呢樣仲係向塵巴學習緊

收市後為飲食post
滷味！

佢啱啱去24200呢個liquidity zone到，係唔係可理解佢會短期內會唔會衝上少少先再直插落24000

去左食意粉🍝

塵巴用咩睇圖？

我係七月六號千升果日入的

客氣了

我係用MT5圖表的

其實自己一直計嘅zone係242－246(之前都講過)，所以每次到245/246都會起心癮，穿245係當閃插嘅牛熊操作，而242已經係預計嘅zone 底，自己唔會預佢咁快回試，要再睇睇先

正！

各位，應唔應該再開(4)？

開！塵吧

Vin巴睇個市底242咁高？但240打落仲有肥牛

gogogo

十卜

g chi

即係係開7月既即月?
期指結算轉倉?

GOGOGO

作為cd rom的我, 雖然我冇買牛熊, 我最近先發現呢個post, keep住參考 塵巴 的Zone trade 走勢去決定買賣股票.

多謝塵巴.

塵巴令我諗起好多年前個 Zone traders forum, 入面全部都係高手. 可惜個server一早冇咗.

唔知塵巴, 有冇聽過或者識唔識佢哋

唔好客氣，我無聽過呢個forum，係外國的嗎？

好，等陣開

開！

支持！

多謝塵巴指點次次都係衰唔夠定力 仲慘過眼光差

睇到恆指？

香港的, 全部香港人. 又係好勁嘅高人, 但係佢哋講嘢成日用暗號溝通 唔似得塵巴咁 直接易明.
以前嗰邊有位大佬叫myth. 每個月的月頭就會預計下一個月嘅zone位喺邊度.

zone-traders班友有時會過去 inv168果邊吹水. 不過兩個forum都死曬了.

梗係開啦支持你啊塵巴

期待新post

只係bias, 240要穿3月以來反彈嘅上升軌，外圍就係OK，估計暫時未ready

其實有啲位就算好肥殺唔到就殺唔到，莊家只可喺合符市勢下再做大個波幅去擴大射程，但如果都係未到就冇得勉強，市勢唔配合惟有做足期指對沖再等機會或行番轉頭，好似260上面堆熊咁，以前都曾經好肥

今個禮拜實好多牛過，星期一可能抽高再插落去掃埋240

支持啊 有得諗

開

塵巴不如開patreon比大家課金學野

塵巴 覺得 道指 拎完liquidity 未？
今晚似會跌

拎左咁耐都唔落磨住上唔似想reverse

搵到了

但已經連升 5日

gchi

你唔開post，我點上船啊
要靠塵巴做精神支柱
而且捉魚功夫我仲未學到家

唔好客氣，慢慢改啦，續樣尼

我上面有講，我覺得唔會放過240

果D 鳩叫撚屌成撚日都有

鳩叫中左就事後倉認屎認屁
鳩叫唔中就話係扮假膠/燈自己

開咩佢都中
得啖笑

道指240?

平衡時空？

塵巴應該想講260